鐡路其實唔貴

1100億足以起5條
一個日出康城都3000億......

香港人對錢既概念已經提升到另一種層次

之後賣地都賺得返

你未計佢超支

按2013價格...
2013 買樓二百幾萬仲有好多選擇

起條19天橋都十幾億
相比之下起條鐵路二百億搞得掂又真係幾抵嘅

人工貴
你叫班地盤佬判頭唔好收咁貴

判比中國 xx
就會由十幾億變左千億工程

做咩要方便你班香港人？

其實依家落標已經係價低者得
重點唔係人工幾貴 地盤人工的確係比普通文職做個文員高少少
你地呢D人思維可唔可以唔好唸成係地盤人工貴 而唸下點解其他行業咁低然後爭取高D 華人思維真係好弱智
BTW 工程超支最大原因係出左係DESIGN果PART
唔係話香港班人DESIGN廢 而係比佢DESIGN個時間真係太少 同埋價低者得一個人做幾十人野搞到DESIGN出錯最後比人狂CLAIM

每次都係我瘋狂超支

200億d地皮升值都唔只

唔係地盤人工貴
係其他行業人工低造成錯覺

有d行業又唔使知識
又唔使勞力

低薪其實合理

其實R&P係十分聰明既做法
如果比小蠔灣塊地港鐡建類似日出康城規模既市區
所得3000億用以津貼10條新綫其實幾好

港鐵與政府都較想走R+P的玩法，批出將會有鐵路到達的「爛地皮」，讓港鐵把「爛地皮」變靚地，賣樓補貼，以後所有風險由港鐵承擔，亦不用受太多公眾監督。問題是如何令公眾重新接受這個模式呢？只要令公眾感覺政府funding這個模式經常會出事，而R+P的模式就無事，這不是很好的理據嗎？只要港鐵以R+P的項目做得特別好，政府funding的項目做得特別差，到時重推R+P模式就容易多了。

超支應該由港鐵自付

港鐵最大股東係政府
政府既錢咪即係市民既錢

其實係
所以政府唔應該擁有太多資產
特別係d資產成熟之後就應該賣

賣?賣俾私人公司又係死

全世界既鐵路都係蝕住做要政府補貼

係得香港先有得賺

日本好似都唔使
或者將港鐵收入同管理層薪金掛勾

賣咗咪變到領展咁囉

北環線講咗十幾年都未起

港島本身已經多站到癡線，仲要起多絛北港島線係咪多餘得濟？